<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<databaseChangeLog
        xmlns="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog"
        xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
        xsi:schemaLocation="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog
                            http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog/dbchangelog-3.1.xsd">

    <changeSet id="123" author="SazhinEA" context="defects">

        <createSequence sequenceName="hibernate_sequence" startValue="1" incrementBy="1"/>

        <createTable tableName="defects">

            <column name="id" type="bigint">
                <constraints primaryKey="true"/>
            </column>

            <column name="name" type="varchar">
                <constraints nullable="false"/>
            </column>

            <column name="description" type="varchar">
                <constraints nullable="false"/>
            </column>

            <column name="reasons" type="varchar">
                <constraints nullable="false"/>
            </column>

            <column name="solutions" type="varchar">
                <constraints nullable="false"/>
            </column>

            <column name="picture" type="varchar">
                <constraints nullable="true"/>
            </column>

        </createTable>

        <sql>
            insert into defects values
(1, 'Дефект: Коробление (отклеивание от платформы)', 'Описание: Распечатка не прилипает к платформе 3D-принтера, отклеивается от платформы, изгибается. Из-за перехода пластика из одного состояния  в другое и изменения температур, пластик начинает уменьшаться в объеме. Этот процесс проходит неравномерно - сначала остывают края, а затем только центральная часть. Из-за этого возникают внутренние напряжения, которые отрывают края или ломают деталь.
', 'Причины:
Рабочая поверхность не выровнена,
Сопло расположено слишком далеко от рабочей поверхности,
Первый слой распечатывается слишком быстро,
Неверная настройка температур и (или) материалов рабочей поверхности и филамента
', 'Как бороться:
Выровнять платформу печати. Для этого в большинстве программ для 3D-печати есть соответствующий мастер установки, который помогает выравнивать платформу. Обычно его, Bed Leveling Wizard, можно найти где-то в меню Tools.
Установить экструдер на идеальном расстоянии от платформы печати: не слишком далеко и не слишком близко. Чтобы печатаемый объект лучше держался на платформе, полезно, чтобы филамент слегка в нее вминался.
Печатать первый слой на более низкой скорости. У большинства слайсеров имеется такая опция. Найти ее можно ориентировочно в меню Edit Process Settings → First Layer Speed.
Использовать горячий стол. Прогрев нижних слоев  дает равномерное распределение напряжений внутри детали. Это настраивается в программах управления печатью в соответствующем меню, например Edit Process Settings → Temperature, надо выбрать из списка нужную платформу и указать для нее температуру первого слоя.
 Выключить охлаждающий вентилятор(при наличии) на время печати нескольких первых слоев, чтобы они не остывали слишком быстро
Делать внешний контур, то есть печатать внешний слой вокруг детали, это создает что-то вроде термобарьера, поддерживая температуру, что приводит к равномерному распределению напряжений по детали. Альтернатива: закрытая камера печати.
Проверить, чтобы деталь хорошо лежала на столе, если плоская грань детали не плоская, то она легко оторвется. Можно добавить материала, либо сделать дырку в детали, таким образом вы искусственно вызовете перераспределение напряжений в детали, однако, этот способ крайне сложен.
Увеличить силу сцепления. Однако, это напряжение останется и  есть риск поломки детали в этом месте.
', 'src\\main\\java\\com\\example\\backend_defects\\image\\corablik.jpg'),
(2, 'Дефект: Недостаточное экструдирование(Недоэкструзия)', 'Описание: Дырки в печати, щели между соседними слоями. Поверхность детали выходит не ровной, а со всякими вкраплениями, либо отсутствием пластика там, где он необходим.', 'Причины:
Неверный диаметр нити филамента
Слишком мал коэффициент экструдирования (иногда называется показателем расхода).
Забито сопло
Непригодность пластика
Неправильная скорость печати
Неверная температура печати
Неисправность/загрязнение механизма
', 'Как бороться:
Измените скорость. Попробуйте печатать на меньшей скорости, так как не все детали и не всеми пластиками, принтер может печатать на максимальной скорости.
Подстроить коэффициент экструдирования. Соответствующие настройки находятся в Edit Process Settings → Extruder. Для каждого экструдера на вашем принтере может быть установлен собственный коэффициент экструдирования, поэтому, если их у вас несколько, нужно выбрать из соответствующего списка правильный.
Проверить диаметр используемого филамента в программе. Эти настройки можно найти в меню Edit Process Settings → Other. Убедитесь, что выставленная там величина соответствует используемому филаменту.
Сменить температуру. Если печать происходит не на той температуре, то не обеспечиваются требуемые параметры жидкотекучести в работе с данным пластиком и, печать будет некорректной.
Проверить пластик, он может отсыреть, быть грязным или быть некачественным, а это приведет к недоэкструзии. Кроме этого, пластик может сломаться из-за подающего механизма и его прочностных свойств.
Проверить пруток. В ходе печати пруток иногда может завязаться узлом или что-то мешает ему поступать в экструдер.
Сменить или прочистить сопло. Кроме этого, когда вы заправляете пластик с меньшем температурой печати, пропечатайте на высокой температуре, чтобы полностью вышли остатки старого пластика и они не мешали работе.
Проверить настройки слайсера. Так как некоторые слайсеры могут использовать отвод сопла и его очистку для избавления от внешних провисаний, пластик начинает подаваться не сразу.
Проверить тефлоновую трубку на наличие загрязнений.
Проверить шестерни. В случае, если более простые меры вам не подошли, проверьте, чтобы этот механизм работал корректно.
', 'src\\main\\java\\com\\example\\backend_defects\\image\\400-Under-Extruding.jpg'),
(3, 'Дефект: Избыточное экструдирование', 'Описание: Принтер поставляет больше материала, чем необходимо.  На распечатке есть излишки филамента.
', 'Причины:
Неисправность/загрязнение рабочих механизмов
Коэфициент экструдирования слишком высокий
Неверный диаметр прутка
Неверный диаметр нити филамента
Высокая температура печати
Высокая скорость печати
', 'Как бороться?
Подстроить коэффициент экструдирования. Соответствующие настройки находятся в Edit Process Settings → Extruder. Для каждого экструдера на вашем принтере может быть установлен собственный коэффициент экструдирования, поэтому, если их у вас несколько, нужно выбрать из соответствующего списка правильный.
Проверить диаметр используемого филамента в программе. Эти настройки можно найти в меню Edit Process Settings → Other. Убедитесь, что выставленная там величина соответствует используемому филаменту.
Проверить диаметр прутка. Если его размер больше 1,75, то пластика будет выдавливаться больше, чем нужно.
Снизить температуру печати. Если температура печати слишком высока, очевидным следствием этого является переплавленный филамент, который неконтролируемо вытекает из сопла принтера.
Уменьшить множитель экструзии(текучесть)
', 'src\\main\\java\\com\\example\\backend_defects\\image\\400-Over-Extruding-400.jpg'),
(4, 'Дефект: Щели или дыры на верхнем слое', 'Описание: Щели или дыры на верхнем слое изделия.
', 'Причины:
Недостаточное количество сплошных верхних слоев
Слишком низкий процент заполнения
Недостаточное экструдирование(см. раздел Недостаточное экструдирование)
Недостаточный обдув
', 'Как бороться:
Проверить вентилятор и его расположение. Увеличьте скорость его вращения на последних слоях.
Увеличить процент заполнения
Увеличить количество сплошных слоев, из которых состоит верхняя поверхность.
Отрегулировать скорость обдува. Это можно сделать при помощи G-Code, особенно важно сделать ее максимальной для верхних слоев модели. По возможности необходимо улучшить настройку охлаждения на двусторонний или круговой тип.
Увеличение толщины верхних слоев
', 'src\\main\\java\\com\\example\\backend_defects\\image\\400-Holes-Or-Gaps-In-Top-Layers.jpg'),
(5, 'Дефект: Волоски или паутина ', 'Описание: Из внешней стенки модели (чаще всего с одной стороны) торчат тоненькие ниточки пластика.', 'Причины:
Неверная дистанция втягивания филамента в сопло
Неверная скорость втягивания филамента
Слишком высокая температура
Перемещение происходит на большие открытые расстояния
', 'Как бороться:
Проверить внешнюю часть сопла, чтобы на ней ничего не торчало или попробовать другое сопло
Увеличить втягивание на 1 мм
Попробовать изменить скорость втягивания
Снизить температуру экструдера на 5-10 градусов. Температура настраивается в Edit Process Settings → Temperature. Выберите из списка соответствующий экструдер и укажите его желаемую температуру для конкретной точки процесса печати.
У многих программ 3D-печати есть функция, которая позволяет минимизировать расстояние перемещения сопла над пустотой. Делается это за счет того, что траектория меняется с прямой и кратчайшей, на более длинную и извилистую — зато над поверхностью. Такая опция находится в Advanced и может называться, например, Avoid crossing outline for travel movement.
', 'src\\main\\java\\com\\example\\backend_defects\\image\\400-Hairs-And-Stringing.jpg'),
(6, 'Дефект: Перегрев пластика', 'Описание: Мелкие части модели перегреваются  и деформируются', 'Причины:
Недостаточное охлаждение
Печать ведется при слишком высокой температуре,
Печать ведется на слишком большой скорости.
', 'Как бороться:
Увеличить мощность охлаждения(при наличии вентилятора), чтобы пластик остывал быстрее.
Снизить температуру на 5-10 градусов. Это можно сделать в меню Edit Process Settings → Temperature.Снизить
Снизить скорость печати маленьких слоев, чтобы предоставить им достаточное время для остывания. В большинстве программ 3D-печати это делается во вкладке Cooling меню Edit Process Settings, раздел Speed Overrides. Там выставляется параметр автоматического снижения скорости печати для маленьких слоев, чтобы дать им время на то, чтобы остыть и застыть.
', 'src\\main\\java\\com\\example\\backend_defects\\image\\400-Over-Heating.jpg'),
(7, 'Дефект: Смещение слоев или отсутствие выравнивания(Перекос)', 'Описание: Слои смещаются в средине распечатки
', 'Причины:
Печатающая головка движется слишком быстро
Механические или электрические проблемы
Поверхность стола плохо закреплена
', 'Как бороться:
Проверить насколько туго натянуты ремни: они не должны висеть свободно, но и не должны быть слишком затянуты.
Проверить крышку, стержни и другие детали сверху принтера. Убедиться, что все детали правильно закреплены.
Попробовать руками подвигать экструдер по оси х и y. Экструдер должен перемещаться свободно, если есть заедания - проверьте механику принтера. Возможно, виноват износ подшипников или кривизна валов.
Убедиться, что винтики на шкивах затянуты хорошо
Проверить печатающую платформу, при необходимости закрепить её
Снизить скорость на 50%, для этого в меню Edit Process Settings имеется вкладка Other. Настройте Default Printing Speed и X/Y Axis Movement Speed. Первый параметр определяет скорость любого перемещения, когда экструдер активно продавливает пластик, второй определяет скорость быстрых перемещений, когда экструдирования не происходит. Если значение одного их этих параметров слишком велико, это может привести к смещению слоев.
', 'src\\main\\java\\com\\example\\backend_defects\\image\\400-Layer-Shifting.jpg'),
(8, 'Дефект: Разделение и расщепление слоев (расслоение детали)', 'Описание: Два или более слоев частично отделены друг от друга. Если слои связаны друг с другом недостаточно хорошо, получившийся объект может расколоться и развалиться.
', 'Причины:
Слишком большая высота слоя
Слишком низкая температура печати
Резкий перепад температур (если модель расслаивается во время печати)
', 'Как бороться:
Проверить, — соотношение высоты слоя и диаметра отверстия сопла. Попробовать уменьшить высоту слоя. Это можно сделать в меню Edit Process Settings, во вкладке Layer.
Убедиться, что печать идет при правильной температуре, которая соответствует вашему филаменту. Попробовать увеличить температуру на 10 градусов. Это можно сделать в меню Edit Process Settings → Temperature.
Использовать принтер с закрытым корпусом для печати пластиками с высокой усадкой. Если такой возможности нет - постарайтесь максимально исключить сквозняки и резкие перепады температур в комнате, где печатает 3D принтер.
', 'src\\main\\java\\com\\example\\backend_defects\\image\\400-Layers-Splitting-Or-Cracking.jpg'),
(9, 'Дефект : Неправильная геометрия модели', 'Описание: Геометрия слоев не соблюдается. Это может проявляться в окружностях, когда окружность получается не идеальной, а также в параллельных прямых. Например, параллельные прямые сначала немножко расходятся, а потом, наоборот, чуть наслаиваются.
', 'Причины:
Неисправности в механике принтера
Ремни, идущие к шаговым моторам недостаточно плотно крепятся.
', 'Как бороться:
Подтянуть ремни около печатающей головы.
Проверить, что все болты и гайки затянуты, нет люфтов. Особое внимание уделите затяжке шкивов, расположенных на моторах по осям x и y.
Смазать направляющие
', 'src\\main\\java\\com\\example\\backend_defects\\image\\geometry.jpg'),
(10, 'Дефект : Слоновья нога', 'Описание: Основа модели слегка выпуклая наружу. Толстые нижние слои, неодинаковые слои в основании.
', 'Причины:
Плохо выровненная печатная форма,
Избыточное экструдирование (см. раздел Избыточное экструдирование)
Слишком высокая температура рабочего стола
Маленький зазор между соплом и печатным столом
', 'Как бороться:
Откалибровать стол.
Увеличить высоту сопла.
Уменьшить температуру стола.
Увеличить начальную скорость вентилятора до 5 или 10% обеспечит более быстрое охлаждение филамента.
Увеличить время печати начального слоя.
Добавить маленькие фаски или сопряжения. Однако, определить какой делать фаску сказать точно невозможно. Начните с фаски 0.5 x 45 , а дальше находите эмпирическим путем оптимальный вариант.
', 'src\\main\\java\\com\\example\\backend_defects\\image\\Defekty-3D-pechati-4.jpg'),
(11, 'Дефект : Волнистость или рябь(звон)', 'Описание: Поверхность распечатки может выглядеть волнообразно. Эффект визуальных волн или ряби на поверхности модели.
', 'Причины:
Печать ведется на слишком большой скорости
Ускорение, обусловленное заводской прошивкой
Механические проблемы
Вибрации
', 'Как бороться:
Уменьшить скорость печати. Для этого в меню Edit Process Settings есть вкладка Other. Вам понадобится изменить Default Printing Speed и X/Y Axis Movement Speed.
Уменьшить ускорение печатающей головы. Эти настройки доступны не во всех слайсерах, однако, это позволит избавить от дефекта без уменьшения скорости печати.
Осмотрите принтер в процессе его работы и попытайтесь установить источник вибрации.
Плотно затянуть все болты, оценить состояние валов и подшипников. При необходимости смазать устройство.
', 'src\\main\\java\\com\\example\\backend_defects\\image\\400-Vibrations-And-Ringing.jpg'),
(12, 'Дефект : Наплывы, натёки, сопли и прыщи', 'Описание: Наплывы, натёки, сопли и прыщи на детали.', 'Причины:
Неправильные настройки втягивания и хода накатом
Чрезмерное экструдирование (см.п.Чрезмерное экструдирование)
Высокая температура печати
Высокая скорость печати
Слишком маленькая или большая длина втягивания
', 'Как бороться:
Настроить втягивание через меню устройства: Edit Process Settings → Extruders. Здесь нужно найти параметр Extra Restart Distance. Попробуйте уменьшить длину заполнения.
Когда неровности возникают при остановке сопла, нужно подкрутить ход наката (движение наката). Этот параметр обозначается как Coasting. Он находится в том же разделе, где устанавливают втягивание.
Указать принтеру точки входа. Эта настройка находится в меню Edit Process Settings на вкладке Layer.
Сделать так, чтобы экструдер не менял направления своего движения на противоположное и продолжал работать спокойно и равномерно. Чтобы настроить параметр, который определяет, когда включается втягивание, надо перейти во вкладку Advanced и найти там раздел Ooze Control Behavior.
Снизить температуру сопла и/или скорость печати.
Активировать текучесть в программе 3D-слайсера.
', 'src\\main\\java\\com\\example\\backend_defects\\image\\400-Blobs-And-Zits.jpg'),
(13, 'Дефект : Царапины(Диагональные швы на стенках)', 'Описание: Царапины на поверхности, линии, появляющиеся на внешнем слое модели, как правило, по диагонали от одной стороны к другой.', 'Причины :
Избыточное экструдирование (см. пункт Избыточное экструдирование)
Печатающая головка не поднимается/недостаточно поднимается
Слишком высокая температура
', 'Как бороться:
Выключить комбинг
Увеличить величину отката
Убедиться, что включено втягивание в меню Edit Process Settings → Extruder, после чего установить значение Retraction Vertical Lift в соответствии с той высотой, на которую вы хотите, чтобы сопло при обратном ходе приподнималось.
Уменьшить температуру печати.
Выполнить повторную калибровку, если нет настроек Z-lift или Z-hop, в противном случае увеличьте Z-Hop или Z-Lift с шагом 0,25 мм.
Изменить геометрию. Данный дефект может проявляться на сложных поверхностях. Попробуйте добавить ровный слой на модели или в целом упростить геометрию.
', 'src\\main\\java\\com\\example\\backend_defects\\image\\400-Scars-On-Top-Surface.jpg'),
(14, 'Дефект : Плохое наполнение (Недозаполнение)', 'Описание: Неправильное заполнение детали. Печать поддержек где их быть не должно. Наполнение получается слабым или «волосатым».', 'Причины :
У полигонов неправильно направлены нормали
Высокая скорость печати
Модель не до конца сшита (есть дырки) или состоит из нескольких элементов
', 'Как бороться:
Проверить модель в Netfabb/Meshmixer, посмотреть, какие в ней ошибки.
Изменить шаблон заполнения. Он обозначается параметром Internal Fill Pattern. В настройках есть пресеты с усложненными вариантами заполнения, которые дают больше прочности готовой модели: Grid, Triangular и Solid Honeycomb.
Исправить электронную модель: сшить сетки, закрыть пустоты, обратить нормали.
Снизить скорость печати.
Изменить параметр ширины экструдирования. Некоторые программы для 3D-печати позволяют выставить разную величину наполнения для отдельных элементов. Данные настройки нужно посмотреть в меню Edit Process Settings → Infill. В нем нужно найти параметр Infill Extrusion Width. Его выставляют в процентах. Чем больше цифра, тем толще слой.
', 'src\\main\\java\\com\\example\\backend_defects\\image\\400-Weak-Or-Stringy-Infill.jpg'),
(15, 'Дефект: Пропуск слоев', 'Описание: На готовой модели видно, что один или несколько слоев были пропущены. Об этом свидетельствуют щели в готовой модели.', 'Причины:
Недоэкструзия(см. пункт Недоэкструзия)
Низкая температура экструдера
Проблемы с захватом и подачей филамента
Высокая скорость печати
Тефлоновая трубка деформировалась
Небольшое заклинивание оси Z
', 'Как бороться:
Смазать Z-направляющую по рекомендации от производителя.
Увеличить температуру печати
Проверить валы и убедиться, что все они установлены в подшипниках или зажимах и не выскочили, не сдвинулись.
Проверить регулировку подшипников.
Убедиться, что валы чистые, на них нет грязи и остатков пластика. Слегка смазать их. Затем используйте программное обеспечение для перемещения головки по осям X и Y, чтобы убедиться, что валы равномерно смазаны и плавно движутся.
Снизить скорость печати заполнения в слайсере.
', 'src\\main\\java\\com\\example\\backend_defects\\image\\Defekty-3D-pechati-13.jpg'),
(16, 'Дефект: Несоблюдение осей (Наклоненные слои вместо вертикальных)', 'Описание: Не соблюдается прямой угол. Вертикальные стенки начинают печататься под углом, и этот угол не сохраняется на всей высоте модели. Серьезность проблемы может увеличиваться и уменьшаться на разной высоте.', 'Причины:
Ошибка в настройках осей
Ослаблен шкив
Перекошен ремень
', 'Как бороться:
Проверить оси X и Y. Если ваша модель наклонена влево или вправо, значит у вас проблема с осью X. Назад вперед - проблема с осью Y.
Осмотреть каждый из ремней и убедиться, что они не трутся о другие элементы принтера. Также убедиться, что ремни расположены ровно, без перекосов.
Затянуть фиксирующий винт соответствующего шкива, который крепится к шаговому двигателю.
', 'src\\main\\java\\com\\example\\backend_defects\\image\\Leaning_Models.jpg'),
(17, 'Дефект: Щели между наполнением и контуром', 'Описание: Небольшие щели по краям вашего наполнения.', 'Причины:
Недостаточное перекрытие контура
Печать ведется на слишком большой скорости
Низкая температура печати
', 'Как бороться:
В некоторых программах управления 3D-печатью имеется параметр, который позволяет регулировать прочность сцепления внешнего контура и наполнения. Параметр этот называется Outline overlap, он указывает, насколько наполнение будет накладываться на периметр, чтобы эти две части лучше сцеплялись. Эту настройку можно найти в меню Edit Process Settings → Infill.
Увеличить температуру хотэнда на 5-10 градусов.
Cнизить скорость печати. Для этого в меню Edit Process Settings есть вкладка Other. Настройте параметр Default Printing Speed, который определяет скорость любого перемещения, когда экструдер активно продавливает пластик.
Изменить порядок печати слоев заполнения и контура.
', 'src\\main\\java\\com\\example\\backend_defects\\image\\400-Gap-Between-Infill-And-Outline.jpg'),
(18, 'Дефект: Филамент стачивается, пластик крошится', 'Описание: Под принтером кучка пластиковой стружки, которую сточила приводная шестеренка. Стачивание нити на любом этапе печати и с любым пластиком. В результате хотэнд не экструдирует филамент и прерывает печать.', 'Причины:
Низкая температура экструдера
Печать ведется на слишком большой скорости
Забито сопло
', 'Как бороться:
На 5-10 градусов увеличить температуру экструдера, чтобы пластик лучше тек. Это можно сделать в меню Edit Process Settings → Temperature. Выберите из списка соответствующий экструдер и укажите его желаемую температуру для конкретной точки процесса печати.
Снизить скорость печати. Эти настройки обычно живут в меню Edit Process Settings → Other. Настройте параметр Default Printing Speed, который определяет скорость любого перемещения, когда экструдер активно продавливает пластик.
Прочистить сопло механически с помощью специальных игл и сверла для прочистки сопла экструдера, так же можно воспользоваться методом холодной протяжки.
Если ничего не помогает, проблема с забившимся экструдером решается путем его разборки. Сопло и термобарьер можно погрузить в растворитель, тем самым химически прочистить налипший пластик, затем механически вычистить из него весь нагар.
', 'src\\main\\java\\com\\example\\backend_defects\\image\\picture_18.jpg'),
(19, 'Дефект: Очень мелкие детали не пропечатываются', 'Описание: Очень мелкие детали не пропечатываются или отсутствуют на предпросмотре в программе', 'Причины:
Измените дизайн объекта, чтобы его детали были более крупными
Большой диаметр сопла
', 'Как бороться:
Изменить дизайн печатаемого объекта таким образом, чтобы в нем присутствовали только детали, которые крупнее диаметра сопла.
Приобрести другое сопло для вашего 3D-принтера, которое бы позволило печатать более мелкие нюансы. Для многих принтеров на рынке запчастей предлагаются сменные наконечники сопел, что позволяет с легкостью осуществлять такие манипуляции.
', 'src\\main\\java\\com\\example\\backend_defects\\image\\Small-Features-Not-Printed.jpg'),
(20, 'Дефект: Линии на боках распечатки, лесенка из слоев', 'Описание: Если что-то не так хотя бы с одним из слоев, это обычно четко проявляется на внешней поверхности объекта. Такой «бракованный» слой может выглядеть как линия или бороздка на боковой поверхности распечатки. Зачастую данный дефект проявляется циклично.', 'Причины:
Неравномерное экструдирование(см. пункт Неравномерное экструдирование)
Колебания температуры
Направляющая вертикального движения печатающей головки установлена с отклонениями
Основание, на котором установлен ваш принтер, колеблется или вибрирует во время печати
Толчки при резкой смене направления движения механических частей или неверные настройки микрошагового контроллера мотора
', 'Как бороться:
Использовать высококачественный пластик.
Понаблюдать за температурой экструдера через панель управления программой печати — в большинстве программ такая возможность есть. Если вы видите, что колебания температур превышают 2 градуса, следует откалибровать PID-контроллер.
Стабилизировать основание, чтобы оно не вибрировало.
Проверить настройки микрошагового контроллера мотора.
', 'src\\main\\java\\com\\example\\backend_defects\\image\\400-Lines-On-Side-Of-Print.jpg'),
(21, 'Дефект: Неравномерное экструдирование', 'Описание: Экструдирование идет бугорками, полоска пластика получается разных размеров.', 'Причины:
Филамент застрял или запутался
Засорился экструдер
Слишком тонкий слой
Некорректная ширина экструдирования
Плохое качество филамента
Механические проблемы экструдера
', 'Как бороться:
Проверить, что катушка с пластиком свободно вращается, и что пластик с нее сматывается без проблем.
Проверить сопло. Такую проверку проще всего провести с помощью панели управления программы печати, дав команду на ручное экструдирование некоторого количества пластика. Пластик должен выходить ровно и равномерно. Если обнаружена проблема, может потребоваться прочистить сопло.
Проверить правильность высоты слоя, установленного для печати. Посмотреть это можно в меню Edit Process Settings → Layer. Если заданная высота слоя слишком мала, попытаться ее увеличить.
Проверить ширину экструдирования в Edit Process Settings → Extruder. Нужно убедиться, что в списке настроек выбран правильный экструдер. Если ширина экструдирования значительно меньше, чем диаметр сопла, это может стать причиной проблем.
Заменить филамент на высококачественный и новый.
Изучить экструдер на предмет механических неполадок.
', 'src\\main\\java\\com\\example\\backend_defects\\image\\400-Inconsistent-Extrusion.jpg'),
(22, 'Дефект: Загибающиеся или неровные углы и края', 'Описание: Через какое-то время какие-то части вашей распечатки начинают загибаться по краям.', 'Причины:
Перегрев(см. пункт Перегрев пластика)
Плохая адгезия
', 'Как бороться:
Быстро остужать каждый слой, чтобы у него не оставалось времени на деформацию до того, как он застынет.
Использовать подогрев стола для печати и установить температуру чуть ниже точки плавления пластика.
Попробовать другой тип поверхности: заменить стол на тот, который обеспечивает лучшую адгезию.
Выровнять стол, пройдя процедуру калибровки, чтобы убедиться, что поверхность находится на одном уровне, а высота сопла правильная.
Равномерно нанесите небольшое количество клея на стол, чтобы увеличить адгезию.
', 'src\\main\\java\\com\\example\\backend_defects\\image\\400-Curling-And-Warping.jpg'),
(23, 'Дефект: Щели между тонкими стенками', 'Описание: Тонкая стенка модели получается не сплошная, а состоящая из двух тонких стенок с узкой щелью между ними.', 'Причины:
Несоответствие толщины стенки и диаметра сопла
', 'Как бороться:
Настроить толщину стенок в меню Edit Process Settings → Advanced( параметр, который называется Gap Fill).
Изменить ширину полоски экструдируемого пластика в меню Edit Process Settings, во вкладке Extruders.
', 'src\\main\\java\\com\\example\\backend_defects\\image\\400-Gaps-In-Thin-Walls.jpg'),
(24, 'Дефект: Модель не снимается со стола', 'Описание: Возникают сложности с тем, чтобы отсоединить модель от платформы после печати.', 'Причины:
Пластик еще не остыл
Чрезмерно текстурированные столы со слоями клея, или небольшие углубления в стекле
Загрязнение платформы
', 'Как бороться:
Подождать, пока модель полностью остынет.
Очистить платформу.
Создать несколько отверстий в поверхности основания для печати, чтобы избежать прилипания, вызванного слишком большим поверхностным контактом.
Использовать только высококачественный пластик.
', 'src\\main\\java\\com\\example\\backend_defects\\image\\3D_Print_Problems_Stuck_Print.jpg'),
(25, 'Дефект: Точность размеров', 'Описание: Размеры модели не соответствуют заявленным', 'Причины:
Неправильные единицы измерения
Уменьшение количества полигонов
Неправильная высота сопла
', 'Как бороться:
Проверить, что вы работаете в правильных единицах измерения.
Убедиться, что используются полигоны в пределах разумного количества для более плавных градиентов.
Проверить высоту сопла от стола и убедиться, что она находится в пределах погрешности по отношению к высоте слоя. В противном случае откалибруйте принтер и убедитесь, что расстояние от сопла до стола увеличено, либо уменьшите высоту слоя.
Протестировать точность принтера с помощью тестового куба, используя калибровочный куб, чтобы проверить размеры X, Y и Z вашей печати.
Снизить температуру печати, если внутри отверстий модели есть капли и другие посторонние предметы.
Проверить натяжение ремня и убедиться, что все оси прямые и правильно выровнены.
', 'src\\main\\java\\com\\example\\backend_defects\\image\\Dimensional-Accuracy.jpg'),
(26, 'Дефект: Провисание некоторых частей модели', 'Описание: Некоторые элементы модели печатаются нормально, в то время как другие части не напечатались, сломались или обвисли.', 'Причины:
Нет поддержки для нависающих элементов
', 'Как бороться:
Добавить поддержку под провисающие элементы с помощью слайсера.
Создать поддержку в модели.
Создать цельный блок или стены (поддержки) под нависающими объектами и создать меньшую поддержку между «рукой» и блоком (основного элемента печатаемой модели) может быть хорошим решением.
Наклонить стенку под углом 45º, чтобы она сама себе служила поддержкой. При этом убрать любую дополнительную поддержку.
Печатать элемент по частям. Вместо печати целого элемента за одни раз разделить его на несколько элементов. В некоторых моделях вы можете перевернуть тот элемент которых провисает и сделать его основой.
', 'src\\main\\java\\com\\example\\backend_defects\\image\\Defekty-3D-pechati-18.jpg'),
(27, 'Дефект: Нет экструдирования при начале печати', 'Описание: 3D принтер не печатает', 'Причины:
Отсутствие пластика в сопле
Экструдер засорен
Сопло располагается вплотную к рабочей поверхности
Шестерня для подачи филамента прокручивается
', 'Как бороться:
Убедиться, что экструдер подготовлен таким образом, чтобы сопло было заполнено пластиком и готово к экструдированию. Стандартный прием состоит в том, чтобы напечатать так называемую «юбку». Эта «юбка» — кольцо, обводка, контур вокруг вашей будущей детали, и пока оно печатается, экструдер заполняется пластиком.
Если сопло находится слишком близко к платформе печати то, эта проблема очень просто решается настройкой G-Code, который находится под одноименной вкладкой программы 3D-печати. Там вы можете очень тонко подстроить позицию по оси Z без того, чтобы менять какие-то настройки непосредственно в железе.
Прочистить сопло механически с помощью специальных игл и сверла для прочистки сопла экструдера, так же можно воспользоваться методом холодной протяжки.
Если ничего не помогает, проблема с забившимся экструдером решается путем его разборки. Сопло и термобарьер можно погрузить в растворитель, тем самым химически прочистить налипший пластик, затем механически вычистить из него весь нагар.
', 'src\\main\\java\\com\\example\\backend_defects\\image\\Not-Extruding-At-Start-200.jpg');
        </sql>

    </changeSet>

</databaseChangeLog>